黎智英縮數迫辭職轉自顧 員工怒斥不如執咗佢

壹傳媒黎智英被揭密謀把旗下《壹週刊》及《蘋果日報》部分版面工作外判，逼員工變自僱人士，引起大批員工不滿，怒氣沖天，有員工更怒斥「不如執咗佢」。壹傳媒工會今日發出緊急呼籲，表明反對任何形式外判，並將於明日（23日）與管理層會面，呼籲所有受影響員工切勿提出請辭。有立法會議員炮轟壹傳媒行徑無良及離譜，而學者亦狠斥壹傳媒漠視企業責任及傳媒道德，如同變相減薪裁員，剝削員工應有的勞工福利。

該工會聲明指，壹傳媒正計劃逐步把部組外判，其中，香港方面便包括《壹週刊》、副刊、娛樂、美術、體育、財經等組別。有部組被要求自行成立公司，承包製作工序；亦有部分員工被要求於本月底主動辭職，並於8月1日起轉為自僱。據了解，壹傳媒表示會提供半年至一年合約，但不會提供遣散費及長期服務金等補償。

工會直指外判會令勞工保障及新聞質素大受打擊，又擔心外判後主管需承擔各種法律風險、勞工保險等；接受外判的個別員工，保障將大幅削弱。工會表明反對任何形式外判，又表示將於明日（23日）與壹傳媒的管理層會面，呼籲所有受影響的員工，於現階段切勿提出請辭，亦不要接受任何轉制的方案。

消息指，相關計劃已醞釀多時，內部員工都怨聲載道，直斥要求員工自動辭職或轉成自僱，等同變相減薪及裁員，有員工怒斥：「如果咁嘅話，不如執咗佢啦！」

除香港員工外，台灣《蘋果日報》旗下員工亦同樣受影響。早前有台灣《蘋果日報》的內部通告流出，稱將組織重整，「鼓勵」員工離職並自行創業，「以論件計酬方式，簽約合作方案，以7成或8成薪金的收入當作《蘋果日報》願付的合作酬勞」，又指合作簽約的時間，第一階段先簽約半年至一年，及後再視雙方評估決定是否續約，變相逼員工減薪及變成自僱人士。

「我對壹傳媒呢個行徑，感到強烈遺憾同抗議。」勞工界立法會議員陸頌雄直斥壹傳媒等同逼員工變成自僱人士、「假外判」，從而削減公司開支，行為完全漠視企業責任及傳媒道德。他指，員工在所謂「新方案」下，不但變相被減薪，更會失去原有的勞工福利，包括勞工保險、勞工假期、年假及強積金等。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強指，記者是一門專業，壹傳媒將編採部員工外判，等同帶頭輕視新聞工作者，有欠尊重，「外地傳媒機構好少會咁做，做法非常離譜。」香港城市大學專業進修學院學術統籌宋立功則批評，壹傳媒行徑等同變相解僱，「壹傳媒礙於面子，唔想畀外間感覺係裁員。又想將編採員工轉用自僱形式，令人工成本減低之餘，兼顧新聞質素，邊有咁着數？」

其實，多個壹傳媒高層近日密密與黎智英會面，包括《蘋果日報》社長張劍虹。東網記者早前曾就逼員工變自僱人士一事，致電張劍虹查詢，惟他表示對該報內部運作不作評論。

香港記者協會就壹傳媒推行外判計劃只發出溫和聲明，稱會密切關注事件進展，呼籲員工暫時不要接受轉制方案。

今次肥老黎係咪炒燶左

不如好似太陽報咁執左佢

執咗佢咪好囉
唔聲唔聲日撚日寫文放毒

又係百份報

你隻支那五毛狗都就來比人炒架啦

民主有咩用? 連食都冇得食

難道獨栽就有得食？

阿人出聲未？

要補選，不了

正文前面好似少左啲嘢

白粉報講信一成都失明啦

新聞都外判 訓撚醒未啊佢

樓主你係其他post俾人話係五毛做乜唔認人

Yes 估中左 因報

垃圾毒果係咁上下架啦

佢想食人麻

美帝在重洋尋代理

寫垃圾間新假期係唔係同一個集團

壹傳媒黎智英被揭密謀把旗下《壹週刊》及《蘋果日報》部分版面工作外判，逼員工變自僱人士，引起大批員工不滿，怒氣沖天，有員工更怒斥「不如執咗佢」。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強指，記者是一門專業，壹傳媒將編採部員工外判，等同帶頭輕視新聞工作者，有欠尊重，

只係制作，屈到去編採..... cls

小學生就咪鬼上登啦

英皇
分刊仲有《東方新地》、《新假期》、《NM+新Monday》及《經濟一週》

而U Magazine及其下U Travel、U Food、U Life嘅page就係經濟一周

《飲食男女》、《壹週刊》就係蘋果嘅

呢類page都有一個共通點，打壓人工(範指Fresh Grad)、認同高樓價政策、不斷介紹＂街頭美食＂ 之前俾其他報紙督爆過部分公司收＂天價＂鱔稿費

經濟日報先岩

經濟日報仲有個咩Topicks
又好鍾意日日搵d老細鬧80/90後唔掂

肥佬黎誹榜某報終於迫到人出手

亞視行前左十幾年…